# Занятие 1


## Задание 1.1
 
Напишите функцию, которая возвращает нечетные значения массива.

```
[1,2,3,4] => [1,3]
```
 

## Задание 1.2
 
Напишите функцию, которая возвращает наименьшее значение массива

```
[1,2,3,4] => 1
```
 

## Задание 1.3
 
Напишите функцию, которая возвращает 2 наименьших значение массива

```
[4,3,2,1] => [1,2]
```
 

## Задание 1.4
   
Реализовать функцию, на входе которой массив чисел, на выходе массив уникальных значений

```
[1, 2, 2, 4, 5, 5] => [1, 2, 4, 5]
```



# Занятие 2


## Задание 2.1
  
Напишите функцию, которая принимает на вход данные из корзины в следующем виде:

```
[
  { price: 10, count: 2},
  { price: 100, count: 1},
  { price: 2, count: 5},
  { price: 15, count: 6},
]
```

где `price` это цена товара, а `count` количество.

Функция должна вернуть итоговую сумму по данному заказу.

Используем: `reduce`
 

## Задание 2.2

Реализовать функцию, на входе которой массив чисел, на выходе массив уникальных значений

```
[1, 2, 2, 4, 5, 5] => [1, 2, 4, 5]
```

Используем: `reduce` и `indexOf`


## Задание 2.3

Реализовать функцию, на входе которой число с ошибкой, на выходе строка с сообщением

```
500 => Ошибка сервера
401 => Ошибка авторизации
402 => Ошибка сервера
403 => Доступ запрещен
404 => Не найдено
```

Используем: `switch case`
 

## Задание 2.4
  
Напишите функцию, которая возвращает 2 наименьших значение массива

```
[4,3,2,1] => [1,2]
```

Используем: `.sort()`
 
 
## Задание 2.5
  
Реализовать функцию, на входе которой объект следующего вида:

```
{
  firstName: 'Петр',
  secondName: 'Васильев',
  patronymic: 'Иванович'
}
```

на выходе строка с сообщением 'ФИО: Петр Иванович Васильев' 
 
 
## Задание 2.6
  
Реализовать функцию, которая принимает на вход 2 аргумента: массив чисел и множитель,
а возвращает массив исходный массив, каждый элемент которого был умножен на множитель:

```
[1,2,3,4], 5 => [5,10,15,20]
```

Используем: `map`
 
 
## Задание 2.7
  
Реализовать функцию, которая принимает на вход 2 аргумента: массив и франшизу,
а возвращает строку с именнами героев разделенных запятой:

```
[
  {name: “Batman”, franchise: “DC”},
  {name: “Ironman”, franchise: “Marvel”},
  {name: “Thor”, franchise: “Marvel”},
  {name: “Superman”, franchise: “DC”}
],
Marvel
=> Ironman, Thor
```

Используем: `filter, map, join`
 


# Занятие 3


## Задание 3.1

Вывести реальное время на экран в формате `ЧЧ:ММ:СС`. 
Должно изменяться каждую секунду.


## Задание 3.2

Создать список `ul>li`, написать скрипт который через 5 секунд
добавит новый элемент в конце списка и удалит первый элемент списка.


## Задание 3.3

Используя `JS` примените следующие изменения через 3 секунды:
- Добавить к 3-ему элементу списка класс `line-through` который сделает текст данного элемента зачеркнутым;
- Добавить к 2-ему элементу списка атрибут `data-id` с значением `2`;
- Установить галочку 5 пункта в состояние выбрано;
- Изменить значение атрибута инпута `data-id` на `5`.

```
<ul class="list">
  <li class="item">Point 1<li>
  <li class="item">Point 2<li>
  <li class="item">Point 3<li>
  <li class="item">Point 4<li>
  <li class="item">
    <input type="checkbox" data-id="6">
    Point 5
  <li>
<ul>
```


# Занятие 4

1. Реализуем приложение Список дел с функциональностью как на практике. (Возможность добавить новый элемент в список из инпута по нажатию кнопки "Добавить");

2. Реализовать удаление элемента по нажатию крестика;

3. При нажатии на галочку текст итема становится зачеркнутым, при отжатии снова обычным;

4. Реализовать возможность редактирования элемента:
    - При нажатии на текст элемента он отображается в инпуте, название кнопки меняется на "Обновить";
    - После изменения названия и нажатия на "Обновить" текст элемента изменяется в списке, инпут сбрасывается, кнопка переименовывается обратно в "Добавить";
    - Предусмотреть возможность отменить редактирование (крестик в конце инпута), при нажатии на который редактирование прекращается: инпут очищается, кнопка вновь имеет заголовок "Добавить";
    - Редактируемый элемент подсвечивается как активный.

5. Реализовать сохранение списка дел после перезагрузки страницы.


# Занятие 5

## Задание 5.1 - Cоздание репозитория

1. Создаем новый репозиторий в [Gitlab](https://gitlab.com/)
2. Клонируем его себе

```
git clone git@gitlab.com:your_namehello-git.git
cd hello-git
```

2. Локально создаем 2 файла: `index.html` и `main.js`; добавялем к отслеживанию

```
git add .
git commit -m "add index.html and main.js"
```

3. Загружаем локальные файлы в репозиторий

```
git push -u origin master
```

4. Создаем новую ветку `hello-git`

```
git branch hello-git
```

5. Переключаемся на нее и в файле `index.html` добавляем заголовок `Hello, git`

```
git checkout hello-git
```

6. Выгружаем ветку в репозиторий, убеждаемся, что в репозитории есть 2 ветки

```
git add .
git commit -m "Added new title to html"
git push
```

7. Сливаем ветку `hello-git` в основную и выгружаем

```
git checkout master
git merge hello-git
git push
```


## Задание 5.2 - Трансформеры и ООП

1. Создать класс `Transformer` со свойствами и методами:
    - `name` 
    - `health` - по умолчанию имеет значение 100
    - `attack()` - будет в дальнейшем переопределен
    - `hit(weapon)` - метод, который обрабытывает логику атаки на данного трансформера, принимает на вход экземпляр класса `Weapon`, отнимает текущее здоровье трансформера на размер атаки (свойство `damage` и `Weapon`).
2. Создать класс `Autobot`, который наследуется от класса `Transformer`.
    - Имеет свойсто `weapon` (экземпляр класса `Weapon`), т.к. автоботы сражаются с использованием оружия.
    - Конструктор класса принимает 2 параметра: имя трансформера и оружее (экземпляр класса `Weapon`). 
    - Метод `attack` возвращает результат использования оружия `weapon.fight()`
3. Создать класс `Deceptikon` который наследуется от класса `Transformer`.
    - Десептиконы не пользуются оружием, поэтому у них нет свойства `weapon`. За то они могут иметь разное количество здоровья.
    - Конструктор класса принимает 2 параметра: имя `name` и количество здоровья `health`
    - Метод `attack` возвращает характеристики стандартного вооружения, например, `{ damage: 5, speed: 1000 }`, где `damage` - это кличество урона, а `speed` - скорость атаки в мс.
4. Создать класс оружия `Weapon`, на вход принимает 2 параметра: `damage` - урон и `speed` - скорость атаки. Имеет 1 метод `fight`, который возвращает характеристики оружия в виде `{ damage: 5, speed: 1000 }`
5. Создать 1 автобота с именем `OptimusPrime` с оружием, имеющим характеристики `{ damage: 100, speed: 1000 }`
6. Создать 1 десептикона с именем `Megatron` и показателем здоровья `10000`
7. Посмотреть что происходит при вызове метода `atack()` у траснформеров разного типа, посмотреть сигнатуры классов
8. Вопрос: сколько нужно автоботов чтобы победить Мегатрона если параметр `speed` в оружии это количество милсекунд до следующего удара? Реализовать симуляцию боя.

